想辭左份文職去做地盤

二十尾，非三大19科畢業。
做左幾年hea文職人工都未到20K，
想問二十尾先入行地盤會唔會太遲
同埋有無入行既方法？需唔需要去讀啲咩課程？

好後悔9hea曬啲時間
求指點

地盤做幾年變阿伯

地盤狗

見過有人三字頭入行

CIC好過白紙入去做既

年輕人

Go

去啦
人工低嘅文職隨時有得做
地盤真係食經驗同人脈
建議先去CIC報名上堂
唔係直接入西俾人x到飛起

大把地盤工人三四十歲先入行

有得日日開工先講

有冇話想做地盤邊行？
除咗建築啲builder野之外
風火水電都唔錯 風電可以pt出去做下家居維修
幫人維修啲電 輕鬆千幾銀
去cic讀course打底 又平又學到野
入面實識到啲人 開拓下地盤人脈再去地盤

另外樓主讀咩科邊間u

地盤大部分工種都可以五年內做到師父级
而且地盤廿尾算後生
另外出面係比較喜歡請三至四十歲嘅人
貪佢有氣有力而且比較定性

最快學到上手係咩工種？

on9仔

多謝各位回覆
而家份工無前景，每日番就係check email, 9hea曬啲時間，近年每年都係加得幾百蚊人工。

如果成廿尾先黎做學徒會唔會唔收？同埋有無啲咩課程岩讀（有咩報讀要求？）

直接入西 邊學邊做 唔知得唔得呢

有女朋友先好入地盤做
入左之後基本上好難識女

Cu 19文科
想試下地盤 泥水 ，墨斗 。
紥鐵都可以但怕做唔黎。

其實風火水電個啲都可以， 水 同 電都有興趣。

就黎三十仲揾緊1xk真係喊出黎

唔介意捱幾年驢仔畀人食水直接入都得嘅

裝修係地盤裝修定係 家居個啲？
唔知有無邊啲係兩邊都通既呢？

咁既話去做冷氣or電啦
係project入面冷氣佔最多 第二就電 最尾先係水/消防
考多個電牌冇壞既

你嗰份咩工黎？做幾年都只係加幾舊水

又話非三大又cu
係咩玩法

有氣有力ok既

識仔

識仔大把你揀

讀cic 電工，入機電，做水記渠記
再轉做公務員，好穩定的工作

一係就

讀A牌雞精班 有牌出到炒散都可以二萬幾一個月，OT 隨時過三萬一個月。有興趣咪上埋B 牌，收入都可觀呀。

無工就接freelance
休息
兼職
進修
打下機畫下野

過下日晨
私人時間有咩唔得

千祈咪做水 辛苦到on9

帶定老母實得

即係cityu

city幾時變左cu

真係日日帶定伯母返工都得
做平水測量墨斗真係好撚chur
之前跟咗個躁狂症戇鳩大佬係又屌唔係又屌
最後同佢炒大獲劈砲唔撚撈
希望巴打第時跟到個好大佬
地盤呢行其實你肯生性做一定可以豐衣足食

方向一：可以報cic短期班，之後直接入行做正職，但是，要落手落腳做，人工要睇你做邊範，當然越辛苦，日工越高，扎鐵係人工最高，油漆千幾蚊一工，視乎你工作經驗而定

方向二：去ive報full time hd，讀全日制，2年讀完，科目上，building studies任何人包括文科生都讀得，building studies可走幾多範數包括project coordinator(如新世界每年請hd fresh graduate 的engineering assistant做的工作類似pc，人工今屆17.5k起薪），qs,政府監工（如水務處爆喉組監工都有21 22k)，如果走專業路線， 可報civil 或building service hd，做engineer

依家讀full time hd有政府資助三萬蚊學費，所以我覺得是不錯選擇

方向三：唔建議做學徒，cic成日都要人做學徒，但是學徒起薪點，一般都13k(main con)，但是hd畢業做正式員工起薪都有16,17k，另外有些main con會加人工比學徒（協x,禮x,金x,新x,加得最大的學徒我聽返來係協x同新x),不過，如果計返學徒入職到1-2年後加人工的差價，直接做正職比較好，多d 人工

方向四：cic長期班（18加6)唔建議報，因為你會同時讀cic和ive hd,讀cic頭兩年會幫你交ive學費，但是ive最後一年要你自己交番，倒不如自費直接報ive，讀兩年就可以畢業

請問讀完 A 牌雞精班點出 A 牌?

要做夠3年先有

水尾

我廿二歲先入行，宜家都覺得仲有得做。我仲未過三十的。
維修保養無水尾掛，都會需要電工

連登個ai咁勁

有人唔做去做狗

9hea office工 每日番工就係check email扮工
每年加薪幾百

馬料水大學好似已經唔係三大

舊制係指咩呢？ 中學CE AL 個啲？ 如果係咁既話我都係舊制

想問樓主而家人工係萬幾？
18？

多謝
巴打無做墨斗後轉左做咩？

多謝巴打解說
全日制應該無符 ， 肯定俾屋企屌到飛天
睇黎都係得番方向一

去做警察散仔好無

扣埋MPF無18

其實我想直接落手做多 想試下泥水，好似有得砌下牆感覺上唔錯
我呢個年紀番轉頭讀書好似唔上唔落咁，加上屋企人都唔會俾我讀全日制

巴打而家做緊邊範？

點解要入ive
入建造業唔好？成日賣廣告

我唔係好你好多
我都就30

Cu 文科點解唔考慮做公務員/教師
都有20k
再唔係做警犬 雖然被全世界辱罵但似舒服過地盤

問題係有咩課程係星期六日上堂..盡量唔影響 平日番工..

一係你儲舊錢先裸辭囉
我記得CIC好似返學會有津貼（around 3k一個月,唔肯定）

做警察都好過做地盤

啱啱做地盤。白紙一張。1200一工。乜都唔識冇俾人屌過。識人入行

未到3字頭。真係去考差佬好過。一到3字頭就唔會收。
不過地盤做耐咗自己炒嘢做，自己又唔使落手做。月入可以有6位數
灰過講穩定點都係差佬。當你升唔到督察。警長頂薪都有5皮幾嘢

連登仔唔係fg 50k?

巴打
真係唔好做學徒，比人剝撚削

今年21，儲下草去旅行，上個月人工35000左右，不過都開左多十日夜
今個月加左人工

地盤識人好過識做
數識人預定比人食到fat fat

建議去做玻璃工/裝修啦
一黎多工開 兩黎又相對上無咁辛苦架

我都你同樣既情況 仲要唔係u grad

過來人同你講
話好景既人，通常都係未做過呢行
未聽過行內人咁夠膽話好景

你睇新聞報紙話人工過千
你捱到就係既 前提係你要有潛質做地盤
如果你平時返工都係好撚有衝勁 好撚搏命去做野 老細咪睇得起你 如果唔係 下一個盤都唔要你

千祈唔好覺得地盤係一份好安穩既工
你做management位就係既
你做師傅位，大判一話唔洗咁多人 cut人手 隨時炒9你 你老細就接唔到盤的話 你就仆街了 你邊有咁易隨時搵第2份?

以今日個天氣 你頂得順係露天情況做野?

利申：畢業做到上個月 大判科文 師傅都做過
已轉行

其實你大學係咩科畢業? 我真係好少會聽到咁大鑊...

首先落手落腳做需要有體力頂得順惡劣環境。
熱已經小兒科，室內就又熱又濕
，室外就又大塵又熱。
唔係睇小你，你可以中午去運動場跑一個鐘，你就feel到你頂唔頂到

btw 前幾日先俾老細cut走左 暫時廢青
再搵後路

你朋友而家幾歲

巴打中肯，上面班契弟9成9地盤都未入過一味FF,現實環境唔好做，叫佢地係地盤行一轉隨時都出事，仲有人講到做耐左自己炒野做，唔使做都6位數個月 係咁好做嘅，香港無窮人啦。只睇到表面野同極個別例子就無限放大鳩吹！
總結一句：快撚啲做地盤啦喂

人工幾多

有心唔怕遲
地盤根本冇乜後生入行
普通最垃圾質素既雜工都$1000
你叻少少 有責任心 d野跟得足 甚至做埋判頭
月入5萬up 絕對唔難

其實可以試下地盤文職

雜工邊有一千咁多

地盤有
裝修就冇

兩個世界黎喎，諗清諗楚

我做門口噴下水都1000啦

其實做慣就唔辛苦
最大concern 係健康問題
地盤多沙塵同蚊
蚊就預左俾佢咬，要頂得順痕
沙塵多最驚係肺纖維化及矽肺病
你戴口罩要戴n95防塵級別
而夏天咁熱 又焗
你會成個口罩入面儲左50ml既汗「郎下郎下」咁

Ps: 做過地盤，轉返去做文職

想做

1000雜工通常要有中工牌
可以係唔識做嘅中工
或者識用大細炮磨機手工具
唔係通常男雜都係800上下

另外洗車池啲阿姐只有650至800
話1000應該係比判頭未計食人頭嘅價

雜工睇你識唔識人囉
on99唔識人。就800。一般都1000

開1000個判頭無咩肉
所以真係要識人先做到

跟著好判頭
唔會拖糧唔會無工開

但通常人工會低一百幾十
做得耐你就會知

全個地盤最低賤就係墨斗

行又行先
錯又錯先
俾人屌都係屌你先

釘板扎鐵7:30上到天面唔見有線就鬼屌

利申：已無做墨斗

本身讀咩科先？

你驚唔驚屎尿先 做水
岩岩淋到成屎 而家趕住番去沖涼

唔係wor, 叻師傅真係搶撚住要。 事實係成個行業6成人都係散仔、三流師傅。

唉...點樣叫識人..
呢d人係邊度接觸到先